以色列研究武漢肺炎藥物有突破 30個病人 29個喺5日內好番

‘Huge breakthrough’ as Israeli drug can help Covid patients recover in 5 days

written by LLB staff reporterFebruary 8, 2021
According to reports scientists in Israel have developed a drug which helps patients recover from Covid in just five days.

The Times of Israel were told by researchers at Tel Aviv’s Medical Center, said the development was a “huge breakthrough” in treating the virus.

Phase 1 of the drug trial called EXO-C24, seems to suggest that the drug can help Covid patients to recover within 5 days, according to local reports.

The medical team at the hospital cured 29 out of 30 patients within 3 to 5 days using the drug. The new drug which uses exosomes, delivers a protein called CD24 into the lungs using tiny sacs that move between cells.

“To date, the preparation has been tried with great success on 30 severe patients, in 29 of whom the medical condition improved within two to three days and most of them were discharged home within three to five days.

“The 30th patient also recovered but after a longer time,” the hospital reported.

It helps to calm down the immune system which then prevents a cytokine storm which releases life threatening systemic inflammatory syndrimes with immune cell hyperactivation, which results in multiple organ failiure and then death.

Researcher Shiran Shapira said, “This protein is located on the surface of cells and has a well known and important role in regulating the immune system.”

Adding, “The drug is based on exosomes, [vesicles] that are released from the cell membrane and used for intercellular communication. We enrich the exosomes with C24D protein. This protein is expressed on the surface of the cell and has a known and important role in regulating the immune system.”

Professor Nadir Arber, the director of the laboratory, told the Times of Israel, “The preparation is inhaled once a day for a few minutes, for five days.”